# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Chris Park <utopinator@gmail.com>, 2016
# 이피시소리 <pcsori@gmail.com>, 2016
# cwt96 <cwt967@naver.com>, 2016
# 류종헌, 2016
# Dr.what <javrick6@naver.com>, 2016
# Revi_, 2017
# Minori Hiraoka <minori@minori.moe>, 2018
# Oliver Lee <imsesaok@tuta.io>, 2018
# Philipp Sauter <qt123@pm.me>, 2018
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-04-25 19:21+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2016-11-18 21:29+0000\n"
"Last-Translator: Philipp Sauter <qt123@pm.me>, 2018\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/otf/teams/1519/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../data/greeter.ui.h:1
msgid "Administration Password"
msgstr "관리 비밀번호"

#: ../data/greeter.ui.h:2
msgid ""
"Set up an administration password if you need to perform administrative "
"tasks. Otherwise, the administration password is disabled for better "
"security."
msgstr ""
"관리자 작업을 수행해야 하는 경우 관리자 암호를 설정하십시오. 보안 향상을 위해 관리자 암호는 설정하지 않는 한 비활성화됩니다."

#: ../data/greeter.ui.h:3
msgid "Enter an administration password"
msgstr "관리자 암호 입력"

#: ../data/greeter.ui.h:4
msgid "Confirm"
msgstr "확인"

#: ../data/greeter.ui.h:5
msgid "Confirm your administration password"
msgstr "관리자 암호 확인"

#: ../data/greeter.ui.h:6
msgid "Disable"
msgstr "비활성화"

#. This string will never be displayed in the 1st version of the greeter.
#: ../data/greeter.ui.h:8
msgid "Windows Camouflage"
msgstr "윈도우로 위장"

#. This string will never be displayed in the 1st version of the greeter.
#: ../data/greeter.ui.h:10
msgid ""
"This option makes Tails look like Microsoft Windows 10. This can be useful "
"to avoid attracting suspicion in public places."
msgstr "이 옵션은 Tails를 마이크로소프트 윈도우 10처럼 보이게 합니다. 공공장소에서 의심을 줄이는 데 유용할 수 있습니다."

#. This string will never be displayed in the 1st version of the greeter.
#: ../data/greeter.ui.h:12
msgid "Microsoft Windows 10 camouflage"
msgstr "마이크로소프트 윈도우 10 위장"

#: ../data/greeter.ui.h:13
msgid "MAC Address Spoofing"
msgstr "MAC 주소 스푸핑"

#: ../data/greeter.ui.h:14
msgid ""
"MAC address spoofing hides the serial number of your network interface (Wi-"
"Fi or wired) to the local network. Spoofing MAC addresses is generally safer"
" as it helps you hide your geographical location. But it might also create "
"connectivity problems or look suspicious."
msgstr ""
"MAC 주소를 속이면 로컬 네트워크에서 귀하의 네트워크 인터페이스(와이파이 혹은 유선)의 시리얼 번호를 숨길 수 있습니다. MAC 주소를"
" 속이는 것이 지리적 위치를 숨기는 데 도움이 되므로 보통 더 안전합니다. 하지만 연결 문제가 생기거나 의심을 살 수도 있습니다."

#: ../data/greeter.ui.h:15
msgid "Spoof all MAC addresses (default)"
msgstr "MAC 주소 속이기 (기본값)"

#: ../data/greeter.ui.h:16
msgid "Don't spoof MAC addresses"
msgstr "MAC 주소 속이지 않기"

#: ../data/greeter.ui.h:17 ../tailsgreeter/gui.py:532
msgid "Cannot unlock encrypted storage with this passphrase."
msgstr "이 비밀번호로 암호화 저장소를 열 수 없습니다."

#: ../data/greeter.ui.h:18
msgid ""
"You will configure the Tor bridge and local proxy later on after connecting "
"to a network."
msgstr "네트워크에 연결한 뒤 나중에 Tor 브릿지와 로컬 프록시 설정을 하게 됩니다."

#: ../data/greeter.ui.h:19
msgid "Welcome to Tails!"
msgstr "Tails에 오신 걸 환영합니다!"

#. This string will never be displayed in the 1st version of the greeter.
#: ../data/greeter.ui.h:21
msgctxt ""
msgid ""
"To get guided through Tails' settings, click on <b>Take a Tour</b> above"
msgstr "Tails의  설정에서 이끌리려면 상방의<b>둘러보기</b>에 클릭하십시오."

#: ../data/greeter.ui.h:22
msgid "Language & Region"
msgstr "언어 및 지역"

#: ../data/greeter.ui.h:23
msgid "Default Settings"
msgstr "기본 설정"

#: ../data/greeter.ui.h:24
msgid "Save Language & Region Settings"
msgstr "언어 및 지역 설정 저장"

#: ../data/greeter.ui.h:25
msgid "_Language"
msgstr "_언어"

#: ../data/greeter.ui.h:26
msgid "_Keyboard Layout"
msgstr "_키보드 배열"

#: ../data/greeter.ui.h:27
msgid "_Formats"
msgstr "_포맷"

#: ../data/greeter.ui.h:28
msgid "_Time Zone"
msgstr "_시간대"

#: ../data/greeter.ui.h:29
msgid "Encrypted _Persistent Storage"
msgstr "암호화된 _영구 저장소"

#: ../data/greeter.ui.h:30
msgid "Show Passphrase"
msgstr "비밀번호 보기"

#: ../data/greeter.ui.h:31
msgid "Configure Persistent Storage"
msgstr "퍼시스턴트 저장소 설정"

#: ../data/greeter.ui.h:32
msgid "Enter your passphrase to unlock the persistent storage"
msgstr "비밀번호를 입력하여 퍼시스턴트 저장소를 여세요"

#: ../data/greeter.ui.h:33 ../tailsgreeter/gui.py:478
#: ../tailsgreeter/gui.py:528
msgid "Unlock"
msgstr "잠금 해제"

#: ../data/greeter.ui.h:34
msgid "Relock Persistent Storage"
msgstr "퍼시스턴트 저장소 다시 잠금"

#: ../data/greeter.ui.h:35
msgid "Your persistent storage is unlocked. Restart Tails to lock it again."
msgstr "퍼시스턴트 저장소가 열렸습니다. 다시 잠그려면 Tails를 재시작하세요."

#: ../data/greeter.ui.h:36
msgid "_Additional Settings"
msgstr "_추가 설정"

#: ../data/greeter.ui.h:37
msgid "Save Additional Settings"
msgstr "추가 설정 저장"

#: ../data/greeter.ui.h:38
msgid "Add an additional setting"
msgstr "추가 설정 추가"

#: ../data/greeter.ui.h:39
msgid "Network Configuration"
msgstr "네트워크 설정"

#: ../data/greeter.ui.h:40
msgid ""
"If your Internet connection is censored, filtered, or proxied you can "
"configure a Tor bridge or a local proxy. To work completely offline, you can"
" disable all networking."
msgstr ""
"인터넷 연결이 검열, 필터, 혹은 프록시를 사용한다면 Tor 브릿지나 로컬 프록시를 설정할 수 있습니다. 완전히 오프라인으로 작업하고 "
"싶다면, 네트워크 연결을 비활성화 할 수 있습니다."

#: ../data/greeter.ui.h:41
msgid "Connect directly to the Tor network (default)"
msgstr "Tor 네트워크에 직접 연결 (기본값)"

#: ../data/greeter.ui.h:42
msgid "Configure a Tor bridge or local proxy"
msgstr "Tor 브릿지나 로컬 프록시 설정"

#: ../data/greeter.ui.h:43
msgid "Disable all networking"
msgstr " 네트워크 연결을 비활성화"

#: ../data/greeter.ui.h:44
msgid ""
"The default settings are safe in most situations. To add a custom setting, "
"press the \"+\" button below."
msgstr "기본 설정은 대부분의 상황에서 안전합니다. 사용자 설정을 추가하려면 아래 \"+\" 버튼을 누르세요."

#: ../data/greeter.ui.h:45
msgid "_Administration Password"
msgstr "_관리자 비밀번호"

#: ../data/greeter.ui.h:46 ../tailsgreeter/utils.py:45
msgid "Off (default)"
msgstr "꺼짐 (기본값)"

#: ../data/greeter.ui.h:47
msgid "_MAC Address Spoofing"
msgstr "_MAC 주소 속이기"

#: ../data/greeter.ui.h:48 ../tailsgreeter/utils.py:43
msgid "On (default)"
msgstr "켜짐 (기본값)"

#: ../data/greeter.ui.h:49
msgid "_Network Connection"
msgstr "_네트워크 연결"

#: ../data/greeter.ui.h:50 ../tailsgreeter/gui.py:385
msgid "Direct (default)"
msgstr "직접 연결 (기본값)"

#: ../data/greeter.ui.h:51
msgid "_Windows Camouflage"
msgstr "_윈도우로 위장"

#: ../tailsgreeter/gui.py:391
msgid "Bridge & Proxy"
msgstr "브릿지 및 프록시"

#: ../tailsgreeter/gui.py:397
msgid "Offline"
msgstr "오프라인"

#: ../tailsgreeter/gui.py:481
msgid "Failed to relock persistent storage."
msgstr "퍼시스턴트 저장소 재잠금 실패"

#: ../tailsgreeter/gui.py:499
msgid "Unlocking…"
msgstr "잠금 해제중..."

#: ../tailsgreeter/gui.py:594
msgid "Additional Settings"
msgstr "추가 설정"

#: ../tailsgreeter/gui.py:602
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../tailsgreeter/gui.py:608
msgid "Add"
msgstr "추가"

#: ../tailsgreeter/gui.py:616
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../tailsgreeter/gui.py:730
msgid "Shutdown"
msgstr "종료"

#: ../tailsgreeter/gui.py:735
msgid "_Start Tails"
msgstr "_Tails 시작"

#. Translators: please do not translate this string (it is read from
#. Gtk translation)
#: ../tailsgreeter/language.py:137
msgid "default:LTR"
msgstr "default:LTR"

#: ../tailsgreeter/persistence.py:91
#, python-brace-format
msgid ""
"live-persist failed with return code {returncode}:\n"
"{stderr}"
msgstr ""
"live-persist failed with return code {returncode}:\n"
"{stderr}"

#: ../tailsgreeter/persistence.py:124 ../tailsgreeter/persistence.py:141
#, python-brace-format
msgid ""
"cryptsetup failed with return code {returncode}:\n"
"{stdout}\n"
"{stderr}"
msgstr ""
"cryptsetup failed with return code {returncode}:\n"
"{stdout}\n"
"{stderr}"

#: ../tailsgreeter/persistence.py:158
#, python-brace-format
msgid ""
"live-persist failed with return code {returncode}:\n"
"{stdout}\n"
"{stderr}"
msgstr ""
"live-persist failed with return code {returncode}:\n"
"{stdout}\n"
"{stderr}"

#: ../tailsgreeter/persistence.py:172
#, python-brace-format
msgid ""
"umount failed with return code {returncode}:\n"
"{stdout}\n"
"{stderr}"
msgstr ""
"umount failed with return code {returncode}:\n"
"{stdout}\n"
"{stderr}"

#: ../tailsgreeter/utils.py:48
msgid "On"
msgstr ""

#: ../tailsgreeter/utils.py:50
msgid "Off"
msgstr ""
